*RouterTCAP* маршрутизирует сообщения по коду операции и имен контекста приложения.

*Примечание.* Также может подменять значения CdPA, CgPA.

== Описание параметров

[width="100%",cols="24%,64%,5%,2%,2%,3%",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |O/M |P/R |Версия
|ID |Уникальный идентификатор узла маршрутизации. |int |O |R |
|Name |Уникальное имя узла маршрутизации. |string |M |R |
|Type |Тип узла маршрутизации. Должно быть `+RouterTCAP+`. |string |M |R |
|Routing |Параметры переадресации. |[object] |M |R |
|_\{_ | | | | |
|  Key |Главный ключ для задания адресации. |[object] |M |R |
|  _\{_ | | | | |
|    AppContextType |Тип контекста приложения.pass:q[<br>]`+MAP+` / `+CAP+`. По умолчанию: MAP. |string |O |R |
|    link:#opcode[OpCode] |Код операции. |int |O |R |
|    link:#acn[AppContextName] |Имя прикладного контекста.pass:q[<br>]*Примечание.* Записываются только цифры, без точек. |string |O |R |
|    OpCodeMask |Шаблон кода операции. |regex |O |R |
|    ComponentType |Флаг наличия вложенности в TCAP. |bool |O |R |
|  _}_ | | | | |
|  Route |Параметры последующей маршрутизации при совпадении ключа. |object |O |R |
|  _\{_ | | | | |
|    link:#gt_set[GT_A_set] |Параметры измененного GT отправителя. |object |O |R |
|    link:#gt_set[GT_B_set] |Параметры измененного GT получателя. |object |O |R |
|    GOTO |Название узла, куда перенаправляется запрос.pass:q[<br>]*Примечание.* Должно совпадать с именем существующего правила / маршрутизатора / "OUT". |string |M |R |
|  _}_ | | | | |
|_}_ | | | | |
|===

=== [[gt_set]]Параметры изменения GT

[width="99%",cols="22%,56%,7%,4%,4%,7%",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |O/M |P/R |Версия
|TT |Значение TT. |int |O |R |
|NAI |Значение NAI. |int |O |R |
|SSN |Значение SSN. |int |O |R |
|NP |Значение NP. |int |O |R |
|ES |Значение ES. |int |O |R |
|RI |Значение RI. |int |O |R |
|Address |Параметры изменения адреса. |object |O |R |
|_\{_ | | | | |
|  DelDigits |Количество удаляемых цифр из начала номера. |int |O |R |
|  AddPrefix |Символы, добавляемые в начало номера. |string |O |R |
|_}_ | | | | |
|===

=== Пример

[source,json]
----
{
  "ID": 30,
  "Name": "MainSS7",
  "Type": "RouterTCAP",
  "Routing": [
    {
      "Key": { 
        "AppContextType": "MAP",
        "OpCode": 56,
        "AppContextName": "040001013",        
        "OpCodeMask": "3|4|81"       
      }, 
      "Route": {
        "GT_A_set": {},
        "GT_B_set": {},
        "GOTO": "MO_Router"
      }
    },
    {
      "Key": { "OpCode": 2 },
      "Route": { "GOTO": "UL_Router" }
    },
    {
      "Key": { "OpCode": 7 },
      "Route": { "GOTO": "ISD_Router" }
    },
    {
      "Key": { "OpCode": 3 },
      "Route": { "GOTO": "CL_Router" }
    },
    {
      "Key": {},
      "Route": { "GOTO": "UnknownOpCodeRule" }
    }
  ]
}
----

=== [[acn]]Имена контекстов приложения, ACN

Подробную информацию см. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129000_129099/129002/17.03.00_60/ts_129002v170300p.pdf[3GPP TS 29.002].

* MAP:
** networkLocUpContext -- "0400101";
** locationCancellationContext -- "0400102";
** roamingNumberEnquiryContext -- "0400103";
** istAlertingContext -- "0400104";
** locationInfoRetrievalContext -- "0400105";
** callControlTransferContext -- "0400106";
** reportingContext -- "0400107";
** callCompletionContext -- "0400108";
** serviceTerminationContext -- "0400109";
** resetContext -- "04001010";
** handoverControlContext -- "04001011";
** sIWFSAllocationContext -- "04001012";
** equipmentMngtContext -- "04001013"; +
** infoRetrievalContext -- "04001014";
** interVlrInfoRetrievalContext -- "04001015";
** subscriberDataMngtContext -- "04001016";
** tracingContext -- "04001017";
** networkFunctionalSsContext -- "04001018";
** networkUnstructuredSsContext -- "04001019";
** shortMsgGatewayContext -- "04001020";
** shortMsgRelayContext -- "04001021";
** shortMsgMO_RelayContext -- "04001021";
** subscriberDataModificationNotificationContext -- "04001022";
** shortMsgAlertContext -- "04001023";
** mwdMngtContext -- "04001024";
** shortMsgMT_RelayContext -- "04001025";
** imsiRetrievalContext -- "04001026";
** msPurgingContext -- "04001027";
** subscriberInfoEnquiryContext -- "04001028";
** anyTimeInterrogation -- "04001029";
** groupCallControlContext -- "04001031";
** gprsLocationUpdateContext -- "04001032";
** gprsLocationInfoRetrievalContext -- "04001033";
** failureReportContext -- "04001034";
** gprsNotifyContext -- "04001035";
** ss_InvocationNotificationContext -- "04001036";
** locationSvcGatewayContext -- "04001037";
** locationSvcEnquiryContext -- "04001038";
** authenticationFailureReportContext -- "04001039";
** mm_EventReportingContext -- "04001042";
** anyTimeInfoHandlingContext -- "04001043";
* CAP:
** capv3AC -- "0400121";
** capv2AC -- "04001050";

=== [[opcode]]Коды операций, OpCode

Подробную информацию см. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129000_129099/129002/17.03.00_60/ts_129002v170300p.pdf[3GPP TS 29.002].

* MAP:
** -2 -- MAP_BeginSubscriberActivityErricsson;
** 2 -- MAP_UpdateLocation;
** 3 -- MAP_CancelLocation;
** 4 -- MAP_ProvideRoamingNumber;
** 5 -- MAP_NoteSubscriberDataModified;
** 6 -- MAP_ResumeCallHandling;
** 7 -- MAP_InsertSubscriberData;
** 8 -- MAP_DeleteSubscriberData;
** 9 -- MAP_SendParameters;
** 10 -- MAP_RegisterSS;
** 11 -- MAP_EraseSS;
** 12 -- MAP_ActivateSS;
** 13 -- MAP_DeactivateSS;
** 14 -- MAP_InterrogateSS;
** 15 -- MAP_AuthenticationFailureReport;
** 17 -- MAP_RegisterPassword;
** 18 -- MAP_GetPassword;
** 19 -- MAP_ProcessUnstructuredSS_Data;
** 22 -- MAP_SendRoutingInfo;
** 23 -- MAP_UpdateGprsLocation;
** 24 -- MAP_SendRoutingInfoForGprs;
** 25 -- MAP_FailureReport;
** 26 -- MAP_NoteMsPresentForGprs;
** 28 -- MAP_PerformHandover;
** 29 -- MAP_SendEndSignal;
** 30 -- MAP_PerformSubsequentHandover;
** 31 -- MAP_ProvideSIWFSNumber;
** 32 -- MAP_SIWFSSignallingModify;
** 33 -- MAP_ProcessAccessSignalling;
** 34 -- MAP_ForwardAccessSignalling;
** 35 -- MAP_NoteInternalHandover;
** 37 -- MAP_Reset;
** 38 -- MAP_ForwardCheckSS_Indication;
** 39 -- MAP_PrepareGroupCall;
** 40 -- MAP_SendGroupCallEndSignal;
** 41 -- MAP_ProcessGroupCallSignalling;
** 42 -- MAP_ForwardGroupCallSignalling;
** 43 -- MAP_CheckIMEI;
** 44 -- MAP_MT_ForwardSM;
** 45 -- MAP_SendRoutingInfoForSM;
** 46 -- MAP_ForwardSM;
** 46 -- MAP_MO_ForwardSM;
** 47 -- MAP_ReportSM_DeliveryStatus;
** 48 -- MAP_NoteSubscriberPresent;
** 49 -- MAP_AlertServiceCentreWithoutResult;
** 50 -- MAP_ActivateTraceMode;
** 51 -- MAP_DeactivateTraceMode;
** 52 -- MAP_TraceSubscriberActivity;
** 54 -- MAP_BeginSubscriberActivity;
** 55 -- MAP_SendIdentification;
** 56 -- MAP_SendAuthenticationInfo;
** 57 -- MAP_RestoreData;
** 58 -- MAP_SendIMSI;
** 59 -- MAP_ProcessUnstructuredSS_Request;
** 60 -- MAP_UnstructuredSS_Request;
** 61 -- MAP_UnstructuredSS_Notify;
** 62 -- MAP_AnyTimeSubscriptionInterrogation;
** 63 -- MAP_InformServiceCentre;
** 64 -- MAP_AlertServiceCentre;
** 65 -- MAP_AnyTimeModification;
** 66 -- MAP_ReadyForSM;
** 67 -- MAP_PurgeMS;
** 68 -- MAP_PrepareHandover;
** 69 -- MAP_PrepareSubsequentHandover;
** 70 -- MAP_ProvideSubscriberInfo;
** 71 -- MAP_AnyTimeInterrogation;
** 72 -- MAP_SS_InvocationNotification;
** 73 -- MAP_SetReportingState;
** 74 -- MAP_StatusReport;
** 75 -- MAP_RemoteUserFree;
** 76 -- MAP_RegisterCC_Entry;
** 77 -- MAP_EraseCC_Entry;
** 83 -- MAP_ProvideSubscriberLocation;
** 85 -- MAP_SendRoutingInfoForLCS;
** 86 -- MAP_SubscriberLocationReport;
** 87 -- MAP_IST_Alert;
** 88 -- MAP_IST_Command;
** 89 -- MAP_NoteMM_Event;
* CAP:
** 0 -- CAP_InitialDP;
** 16 -- CAP_AssistRequestInstructions;
** 17 -- CAP_EstablishTemporaryConnection;
** 18 -- CAP_DisconnectForwardConnection;
** 19 -- CAP_ConnectToResource;
** 20 -- CAP_Connect;
** 22 -- CAP_ReleaseCall;
** 23 -- CAP_RequestReportBCSMEvent;
** 24 -- CAP_EventReportBCSM;
** 31 -- CAP_Continue;
** 33 -- CAP_ResetTimer;
** 34 -- CAP_FurnishChargingInformation;
** 35 -- CAP_ApplyCharging;
** 36 -- CAP_ApplyChargingReport;
** 41 -- CAP_CallGap;
** 44 -- CAP_CallInformationReport;
** 45 -- CAP_CallInformationRequest;
** 46 -- CAP_SendChargingInformation;
** 47 -- CAP_PlayAnnouncement;
** 48 -- CAP_PromptAndCollectUserInformation;
** 49 -- CAP_SpecializedResourceReport;
** 53 -- CAP_Cancel;
** 55 -- CAP_ActivityTest;
** 60 -- CAP_InitialDPSMS;
** 61 -- CAP_FurnishChargingInformationSMS;
** 62 -- CAP_ConnectSMS;
** 63 -- CAP_RequestReportSMSEvent;
** 64 -- CAP_EventReportSMS;
** 65 -- CAP_ContinueSMS;
** 66 -- CAP_ReleaseSMS;
** 67 -- CAP_ResetTimerSMS;
** 70 -- CAP_ActivityTestGPRS;
** 71 -- CAP_ApplyChargingGPRS;
** 72 -- CAP_ApplyChargingReportGPRS;
** 73 -- CAP_CancelGPRS;
** 74 -- CAP_ConnectGPRS;
** 75 -- CAP_ContinueGPRS;
** 76 -- CAP_EntityReleasedGPRS;
** 77 -- CAP_FurnishChargingInformationGPRS;
** 78 -- CAP_InitialDPGPRS;
** 79 -- CAP_ReleaseGPRS;
** 80 -- CAP_EventReportGPRS;
** 81 -- CAP_RequestReportGPRSEvent;
** 82 -- CAP_ResetTimerGPRS;
** 83 -- CAP_SendChargingInformationGPRS;
** 88 -- CAP_ContinueWithArgument.
